<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>H. Antonio Vazquez Brust</title>
    <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/</link>
    <description>Recent content on H. Antonio Vazquez Brust</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bitsandbricks.github.io/antonio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diseño curricular y coordinación académica: Curso de Posgrado en Big Data e Inteligencia Territorial</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/bdeit/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/bdeit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El curso de posgrado Big Data e Inteligencia Territorial en la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO) enseña principios de estadística computacional, programación y sistemas de información geográfica -GIS- junto al marco teórico para su aplicación en la gestión del territorio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPE: georreferenciación y visualización de datos para análisis de programas sociales</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/gpe/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/gpe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el apoyo del Banco Interamericano de Desarrollo hice disponible al público la herramienta GPE (Georeferenced Program Evaluation) un conjunto de funciones creadas para facilitar el análisis de programas públicos donde patrones de accesibilidad, ubicación y frecuencia de uso son importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data y enfermedades desatendidas</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/bigdata_chagas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/bigdata_chagas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Research Fellow&lt;/em&gt; de la Fundación Bunge y Born participé en el proyecto que empleó Big Data para ayudar a combatir el Chagas, una enfermedad desatendida que afecta a más de un millón de personas en Argentina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premio Fondo para la Conservación Ambiental 2019 - Atlas de Espacios Verdes Urbanos</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/atlas_espacios_verdes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/atlas_espacios_verdes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Fondo para la Conservación Ambiental tiene el objetivo de incentivar proyectos de investigación y gestión que busquen la conservación ambiental y el desarrollo sustentable del país. En 2019 recibí el premio en la categoría “Ambientes Urbanos” por mi proyecto Atlas de Espacios Verdes en Ciudades Argentinas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Índice de Confianza y Acceso a Vacunas (ICAV)</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/icav/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/icav/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;Research Fellow&lt;/em&gt; de la Fundación Bunge y Born trabajo en el desarrollo del Índice de Confianza y Acceso a Vacunas (ICAV). El índice fue diseñado para identificar las barreras que impiden el acceso a la vacunación, así como cambios en la confianza pública respecto de la importancia, seguridad y eficacia de las vacunas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso: Ciencia de Datos y Políticas Públicas</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/curso_gcba/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/curso_gcba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Curso de Ciencia de Datos y Políticas Públicas, una iniciativa para capacitar a empleados del Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires en el uso de nuevas técnicas en materia de análisis, explotación, visualización y comunicación con datos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de capacitación en Ciencia de Datos para servidores públicos</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/cursos_inap/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/cursos_inap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diseñé y dicté el Programa de Capacitación en Ciencia de Datos para Servidores públicos, en la Academia de Diseño de Políticas Públicas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicaciones online para apoyar políticas públicas</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/app_tacc/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/app_tacc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desarrollé un conjunto de sistemas de inteligencia geoespacial para análisis y reporte de dinámicas territoriales relacionados con la ubicación de beneficiarios de programas de vivienda pública.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista en Radio Nacional:  “¿Qué es, cómo funciona y cómo se aprovecha el big data?”</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/zorro_erizo_entrevista/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/antonio/portfolio/zorro_erizo_entrevista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Visité a Alejandro Katz &amp;amp; Mariano Schuster en el estudio de Radio Nacional para conversar sobre cómo se extrae valor de los grandes repositorios de datos, y su rol en la gestión de las ciudades&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>