<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rstudio on Bits &amp; Bricks</title>
    <link>https://bitsandbricks.github.io/categories/rstudio/</link>
    <description>Recent content in rstudio on Bits &amp; Bricks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>avazquez@gmail.com (H. Antonio Vazquez Brust)</managingEditor>
    <webMaster>avazquez@gmail.com (H. Antonio Vazquez Brust)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bitsandbricks.github.io/categories/rstudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Code live from RStudio, and share it with the World in real time</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/post/code-live-from-rstudio-and-share-it-with-the-world-in-real-time/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>avazquez@gmail.com (H. Antonio Vazquez Brust)</author>
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/post/code-live-from-rstudio-and-share-it-with-the-world-in-real-time/</guid>
      <description>COVID19 has changed plans, caused concern and altered habits o a planetary scale. Among so many other fields, on site teaching has been disrupted hard by social distancing, so now we are scrambling to set up remote learning alternatives. Things happened so fast lately that many of us were caught by surprise, and we are trying to figure out the best tool set (and state of mind!) to adapt our lessons for the online environment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartiendo código en vivo con el mundo, desde RStudio.</title>
      <link>https://bitsandbricks.github.io/post/compartiendo-c%C3%B3digo-en-vivo-con-el-mundo-desde-rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>avazquez@gmail.com (H. Antonio Vazquez Brust)</author>
      <guid>https://bitsandbricks.github.io/post/compartiendo-c%C3%B3digo-en-vivo-con-el-mundo-desde-rstudio/</guid>
      <description>El COVID19 ha cambiado planes, generado preocupación, y alterado hábitos a escala planetaria. Entre tantas actividades afectadas por el mandato del aislamiento social, la educación universitaria intenta continuar por medio de la enseñanza a distancia. Con la velocidad de los cambios que vivimos entre febrero y marzo de 2020, la suspensión de clases presenciales y la obligación de buscar métodos alternativos nos ha tomado a muchos por sorpresa.
A continuación voy a explicar la solución que he encontrado para facilitar la enseñanza de clases de R y Ciencia de Datos a Distancia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>